許樹昌：若短時間大部分市民接種疫苗或可放寬防疫措施

【Now新聞台】政府專家顧問許樹昌認為，如果大部分市民在短時間內接種新冠病毒疫苗，或可以逐步放寬防疫措施。

許樹昌：「視乎公眾參與接種疫苗的比例，如果大部分社區人士很短時間參與接種疫苗、有抗體，措施相信可以逐漸放鬆。不過戴口罩、洗手等習慣相信要維持一段長時間，因為第一代疫苗是減低有徵狀感染，不是完全無事。」

因為第一代疫苗是減低有徵狀感染，不是完全無事。

許樹昌在節目後表示，一般來說，如有7成以上市民接種疫苗並產生抗體，便會有群體保護效應，社區確診個案自然會減少，期望年底或之前可以做到。但他強調，打針是中長期措施，其他的社交距離措施亦有助遏止疫情，甚至「清零」，因此不等於要等待數個月後，有7成市民打針後才可放寬整體防疫措施

之前話群體免疫要 70% 人有抗體
但疫苗呢，就得 50% 效果
咁要做到 70% 人有抗體，接種人數要去到 140%，即香港要有 750萬 x 140% = 1050萬人打咗針先有效。

問你打唔打又含糊其詞，含撚啦社會賢達

唔會打

愈多人打，就早d同中國通關，放多d中國人落嚟，咁大家自己決定lu

不過班中國人就唔洗打針

想打你咪打
如果市民對疫苗or政府有信心就自然會打架啦
唔好下下用放寬呢隻字眼去迫人跟你做某D野
反正你放唔放寬 對我生活影響不大
去其他地方旅行都一樣要隔離十幾日
你既放寬 都係早日通關 畀返班大陸人落黎搞我 諗深層 不了

On9仔

咁佢打唔打科興

又係樓主呢隻死泛犬 Russian troll，泛民死全家，樓主死全家